[明白了] 國防部首度警告 衝擊一國兩制不能容忍 港府可要求出動解放軍

本港局勢持續升溫，反對修訂《逃犯條例》的示威者近日更衝擊中央駐港機構，引起中央極度關注。國務院新聞辦公室昨發表《新時代的中國國防》白皮書，國防部表明密切關注本港形勢發展，不能容忍激進分子衝擊中聯辦，指該些行為是挑戰中央政府的權威；至於會如何處理香港目前形勢，國防部僅稱駐軍法有明確規定，意味解放軍駐港部隊必要時可出動協助香港維持治安。有學者認為，國防部的說法具有警告意味，暗指港府與警隊無能，不能維持本港治安，着港人覺醒盡快收手，否則後果堪虞，同時接下來周末的抗議行動具有指標性，倘再出現侮辱國家事件，中央或「出手」平亂。

國防部新聞發言人吳謙昨指，國防部密切關注香港最近形勢的發展，特別是本周日（21日）發生示威遊行與暴力事件，以及激進分子衝擊中聯辦，他指這些行為是挑戰中央政府的權威，「觸碰『一國兩制』的底線是不能容忍，東方之珠不容玷污」。對於近日有報道指解放軍在廣東湛江演練是針對香港的示威活動，吳謙重申，駐軍法有相關規定。

衝擊中聯辦辱國徽觸底線

至於國防部會如何處理港獨的勢力，吳謙稱在《中華人民共和國香港特別行政區駐軍法》的第三章十四條有明確規定，港府根據《基本法》的規定在必要時可以向中央人民政府請求香港駐軍協助維持社會治安和救助災害。香港特區政府的請求經中央人民政府批准後，香港駐軍根據中央軍事委員會的命令派出部隊執行協助維持社會治安和救助災害的任務，任務完成後即返回駐地。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強表示，中央政府「鷹派」人物早於兩個月前已提出派駐軍處理港事務，當時外界認為是天方夜譚，且於數周前中方仍傳出消息聲稱不會出動駐軍，惟至本周日發生衝擊中聯辦及以漆彈塗污國徽後，事態出現大逆轉。他解釋，過去本港不時發生暴力事件，內地官媒甚少報道，至周日後卻大篇幅報道衝擊事件，明顯塗污國徽傷害十多億國民的感情，亦觸動中央政府，導致鷹派說法抬頭。

暗責港府警隊無力遏港獨

陳續稱，國防部的說法具有警告意味，暗指港府與警隊無能，不能維持本港治安，一旦情況再惡化，駐軍已隨時候命。他又認為，示威者的口號已是「光復香港，時代革命」，即要推翻政權，港獨崛起，已達影響國家安全的界線，故接下來周末的光復元朗與上環遊行具有指標性，倘再爆流血衝突及塗污國徽事件，中央或不能忍受此等屈辱而「出手」平亂，強調港人應有覺醒，盡快收手，否則後果堪虞。

時事評論員陳雲生則認為，國防部是向港人發出善意提醒，不應再挑戰一國兩制的底線，意圖強迫中央出手，擔心若由中央介入，一國兩制或不能維持下去，而恰巧近日不斷有解放軍在內地鎮壓暴亂的短片流出，似是再提醒港人繼續下去的後果，及警告在港興風作浪的外國勢力。他又稱，一個地區出現混亂，當地的警方不能維持秩序，出動軍人平亂是十分平常的事，如美國也不時發生這些事。

倘進緊急狀態中央可出手

另外，除駐軍法有規定外，《基本法》第十八條亦列明，全國人大常委會決定宣布戰爭狀態，或因香港發生港府不能控制的危及國家統一或安全的動亂而決定香港進入緊急狀態，中央人民政府可發布命令將有關全國性法律在香港實施，即解放軍可根據中央決定在香港實施的全國性法律下履行職責。

要搞就搞支聯辦
搞班牛屎做乜鳩
支聯辦一死，取消佢丁權自然一排一排出嚟俾你打啦

擔心若由中央介入，一國兩制或不能維持下去
條撚樣用下個腦先講野

倘再出現侮辱國家事件

佢地話再搞中聯辦就出解放軍黎香港
好撚怕

如果佢地講左又唔算數咁點算

未慣？

出啦

出未呀

咁都得

唯有侮辱多幾次睇下有冇轉機

咪係
成日話武統台灣都唔見啦

唔出兵支那狗死全家

出喇屌

你當1989年呀？

唔出正契弟

扭扭擰擰

講就話唔畀你屌
下次咪又係腿張開

國徽係底線, 就出解放軍, 上左外國報紙,
同係歷史書, 怕唔怕俾人笑

襯未真係出解放軍之前，呼籲攞晒銀行啲錢出嚟換定美元現金、金條，或者帶得走嘅有形資產

到時股市大跌、銀行冇錢拎，唔好話中國冇提過大家撤資

市民要求出解放軍

去中聯辦請願出兵鎮壓

終於玩到尾任

你地係咪真係支持我要攬炒巴架

推到你地出解放軍

連登仔強烈要求中共政府立即出動解放軍暴力鎮壓
共軍來了我回家
齊齊攬炒笑哈哈

中共依家都講到話有下次再搞中聯辦就出解放軍 不如直接幫幫中共

民不畏死 奈何以死懼之

褲都除埋而家話唔洗出

請求馬上出動解放軍
殲滅勾結黑幫嘅警察部雙方
幫助香港市民對付兩大邪惡勢力

無香港:

有你班仆街換美金?
保障財產唔被國內鬥爭影響?
有安全飲食, 醫療?
比你係香港讀大學受高等教育?

你咪出兵, 我就想睇下中國唯一既出氣口無埋你既國運會點亨昌

1989年12月，中共前總書記江澤民接見英國特使柯利達時，再向港人派定心丸，「有的香港人不大理解，說『井水不犯河水，河水必定犯井水』。其實，我這句話完整地說是『井水不犯河水，河水不犯井水』」。

河水不犯井水，不等於不干預港事務。國務院前副總理錢其琛於1996年出席一個座談會時，再闡釋鄧小平一國兩制概念，「國家主體實行社會主義，香港實行資本主義，是井水不犯河水，河水不犯井水」。

由過渡期到今天回歸20年，河水有否侵犯井水，就任由中方怎去演繹。回歸後居港權事件觸發人大首次釋法，北京指沒干預香港司法獨立。2010年，港區人大關注內地毒奶粉受害兒童家長趙連海的案件，港澳辦主任王光亞便高調告誡港人，「井水不犯河水」，強調外人不應干預內地司法獨立。

有無統計最近講左幾多次？

好暴力

幾撚時出呀？
快撚d啦 你收埋香港皮 我睇你點樣有咁多錢去打貿易戰

係呀

政府警察無撚用
老解快來我引路

時間無多，得翻一日咋
幫手推翻機場集會行動post上熱門

幫手推行動post
熱門一個都冇，推得好辛苦

機場係重要嘅命脈，
發揮和理非最大影響力，
到時就有bargaining power!!!!

遍地開花，可以向外國旅客宣揚香港嘅運動。派多國語言嘅宣傳, 播大電視。

星星之火可燎原

但如果引發到罷工
少人上貨同行李
空運減慢&nbsp;
減怛機倉清理&nbsp;
冇人維修飛機&nbsp;
唔夠人手指揮航空交通，
泊位費成本每秒鐘

所帶來既嘅
係世界性影響

到時各國都要理
係衝擊所達唔到

對準弱點 發揮和理非最強影響力

一齊入機場嘆冷氣[/orange][/size=5]

Link:&nbsp;

幫手推行動post
熱門一個都冇，推得好辛苦

機場係重要嘅命脈，
發揮和理非最大影響力，
到時就有bargaining power!!!!

遍地開花，可以向外國旅客宣揚香港嘅運動。派多國語言嘅宣傳, 播大電視。

星星之火可燎原

但如果引發到罷工
少人上貨同行李
空運減慢&nbsp;
減怛機倉清理&nbsp;
冇人維修飛機&nbsp;
唔夠人手指揮航空交通，
泊位費成本每秒鐘

所帶來既嘅
係世界性影響

到時各國都要理
係衝擊所達唔到

對準弱點 發揮和理非最強影響力

一齊入機場嘆冷氣[/orange][/size=5]

Link:&nbsp;

一個柒頭一直都以為自己靚仔
點會怕畀人笑

佢會屌鳩笑果啲人

終於chok到粒制直接入boss關

再掉佢個徽然後話
你咁撚樣都唔出老解成何體統

不能容忍就出啦

元朗十八鄉話唔準行，佢地唔守基本法，佢地要元獨

口交正衰仔，快D出老解

成日都話打台灣啦 出軍隊出左幾十年都未出到

講句真話俾你地知
所謂2047年香港完全移交
只係香港人一廂情願
支那人從來無2047 lee個概念

又做岩左

如果再出現侮辱國家事件，佢地都係唔出兵，會唔會冇哂面嫁

屌你老母共產黨，打飛機你就叻，全世界都知你得把口

仲記唔記得上年澳門出解放軍救災啲友咩料?少爺兵行兩步都暈低

（21日）發生暴力事件入埋示威者數

728 再去中聯辦 !

其實當日好大機會放人去搞中聯辦 再放埋評論三毛出動 又放風出老解
諗住發大佢 點知俾豬隊友搞元朗cover晒

連登仔識唔識摺被呀？

728一於行埋去西環！